健吾: 日本商家不滿香港人及中國人的行徑

香港人遊日陋習：只是no show 和多手那麼簡單？
30.12.2018

香港遊客在日本有沒有問題？

一點總是有的。而且也不是什麼新鮮事。反而我覺得電視台找來的這位朋友，如果最後他是用自己的力量離開，沒有留下垃圾，我也不覺得他真的很不對。至少，他沒有「打搞」別人。

有一些港客，訂了餐廳no show，到人家的地方大聲小聲的，這樣是有打搞人的。

但，又跟大家坦白說說，不是什麼新鮮事。

今年春天，我在東京新宿的大百貨店伊勢丹的超級市場，看到有「中文的告示」，請會讀中文的遊客，不要用手觸摸水蜜桃。

這指示沒有英文及日文版，只有中文版。

對香港人而言，這可能是無理的要求。買東西，為什麼不能摸？但你摸了，摸壞了人家的水果，令人家的東西變成次貨，你又會不會負責？

當然不會啦。

昨天大報章找我訪問，報道如下：
健吾認為，港人這些陋習不是今時今日才有，日本商家對港人及中國人的行徑早已「有所不滿」；包括港人預訂日本餐廳失約情況嚴重，有日本餐廳向他表示，一星期有十張香港定單，但很多都沒有出席。在日本不應即日取消定單，因餐廳可能早已準備好材料烹調，「如果你話唔去就唔去，其實好人渣」。他指「人家沒有收你訂，就是信得過你，應承了來就來，這是誠實，但港人對這種承諾不很在乎」。他指，北海道最近已不准不懂日語人士租車，認為類似限制未來可能在日本各地出現，提高旅遊門檻，篩走低質旅客，減低旅遊損害。

其實還有兩點可以補充的：

一、我不覺得日本人有把香港和中國人分開。除非是我有打交道的店家。他們會分得出，比較有禮貌有品位的香港人是什麼表現。

二、香港人普遍覺得「訂位」不是承諾。所以，他們不覺得「no show」是一件大事。但對店家而言，人家準備了，你不來，人家就有損失。

去人家的地方，就不要令人家頭痛，這樣子簡單的「道理」，香港是扮無知，還是真的不明白？

作者 健吾

操你媽你小日本殺了咱們那麼多中國同胞你跟咱計較這些雞毛蒜皮的小事兒

香港人不嬲係窮版的支那人

但係香港人始終都係香港人 你可以係低汁香港人 但一定唔會係xx版支那人
唔好亂咁撈埋一齊

yes

連登用家不滿香港閪人健吾及僞日本人健吾的死八婆行徑

每日150個
有幾多香港人呀
比一千你去支持政府遊行幾小時都仆去啦

你自己想去唔代表我想去
唔好用自己個套落人地到thx

健吾一直支持本土派, 不停屌犯民, 係真正愛香港本土

唔係套落你到
我都知你唔係咁既人
但大勢係咁

平時唔係話香港人都係中國人
今次做乜分開

高雄發大財

健吾用字真係好地道中國，之前又用「格局」，今次用「品位」
睇用字睇唔出係香港人

佢成日自稱日本人

知華派日本人?
咁熟習點用呢D中國網民常用既用詞?

踩港偽日人都可以愛中國的

踩港

今年春天，我在東京新宿的大百貨店伊勢丹的超級市場，看到有「中文的告示」，請會讀中文的遊客，不要用手觸摸水蜜桃。

當我孤陋寡聞，乜春天有水蜜桃既咩？

睇得出文化用字上跟得好貼
健吾係有心人嚟既

北海道係冬天落雪容易出事先唔租俾唔識日文既人

係其他日子都可以租到車

唔好講到完全唔俾租啦

可能有人會因為一個人既立場，否定晒佢講既所有野。可惜，無容置疑地，港人係日本既惡劣行為並沒有因此而消散，利用社會契約，日本人的信任去方便自己，完全符合港人行為模式。
以前教我日文既啊sir, 講過好耐之前，香港曾經借音樂，電影文化影響過日本，大部分日本人還是能懂分辨香港人及日本人。隨年月過去，香港人「中國化」（每日150真中國人到來，再加港府多行去殖民化，而推崇中國化），以為中國經濟膨脹，部分一線城市人民質素逐漸改善，但從行為文化已經好難完整區分香港人中國人了。
為免損失，近幾年日本商家已經開始防範外地人客，最明顯就係愈來愈多餐廳不接受外地人book位，我一打去講英文book位就話無位，後來托日本讀書既朋友打去用日文book位又有位
被「無故」牽連的人，覺得不憤。我自己對日本文化再不似從前熱衷,不是因為別人連帶歧視我（我倒覺得他們算很客氣了），是因為認識多了，發現日本社會其實存在好多深層問題，不是想像中美好。

健吾呢個中国香港人寫黎寫去都係呢個topic悶唔撚悶
知喇知喇香港人同支那人一樣失禮嘛

又係健吾呢條撚樣
日日屌因航
但畀人西Group今日影到佢坐 CX Y

佢只係attention seeker
邊度有market就企邊度
屌泛民只代表佢屌泛民
唔代表佢係本土

當日學聯hit就痴岑敖暉
本土hit就痴天琦
仲要係行基佬路線痴埋去博noise
本土hit完後幾時見過佢講本土？
成日自詡先知看透世事
你留意下果期紅啲咩
佢就彈出來話「我早已講過」

二、香港人普遍覺得「訂位」不是承諾。所以，他們不覺得「no show」是一件大事。但對店家而言，人家準備了，你不來，人家就有損失。

依點我反而覺得係俾部份香港濕鳩鋪頭養成, 你訂位準時去到, 佢可能為左做之前個WALK IN 客, 要你等三個字到半個鐘, 你訂左隻GAME, 佢想賣俾WALK IN 客先, 又要你等多幾日, 久而久之, 令到D人覺得訂左CANCEL / NO SHOW 係好小事

之前某日本演唱會有fans搞事
又屈係香港人 其實就日本人

真
以前book完位唔去都會打返比餐廳話取消
而家無人咁做
因為根本你book得都大把需求，你唔去由你

不過日本始終文風唔同
出國就最好尊重返

係，最基本唔去都要講聲（雖然都係衰）
但點都好過no show

大陸人=壕爽闊佬嘅閪客
香港人=搞完人一輪R discount R唔到乜都唔買拍拍羅友走左去嘅冚家產

其實你係咪中國人
啲中文咁好

有次去清水寺

有團廿幾人康泰團（可能係遊學團
扶老攜幼吱吱喳喳由入口開始一路嘈入去
所有人企埋一邊讓佢地行先
包括蝗蟲大媽怕撚柒咗佢哋
嘈到仆街
細路wewa 鬼叫
真羞家

死gay 婆

你哋話臺灣人係「繁體支那」嗰陣有冇咁諗過

有錯永遠唔會認，只識諉過於人，香港人唔係窮版支那，係乜

健吾呢條撚樣成日抬日本踩香港想點撚樣
佢估佢真係以為自己係日本人？
未見過d gay佬怨過怨婦

如果你真佢咁講真係好誤導

岩
有咩好好講
拉埋支那咩用意先?
一句到尾
窮西香港人
咪算囉
又窮又比唔起錢多多要求, 大大聲講廣東話, 當街罵仔打仔
以為自己識好多野
既香港人

訂左枱又no show真係好撚仆街
唔只日本人唔鐘意 好多香港餐廳都會屌啲客no show

香港最叻自踩就真
好似你呢種

清水寺不嬲都係公廁旅遊點

不知愧恥，護短匿愚，真係民族基因嚟。

仲記唔記得一句「連選舉、自由的靈魂都沒有」，成班連登仔水軍上身咁，淨係識笑人落後、人工低，輿論同貼吧Ｄ大陸仔一模一樣。

文化問題
但要專重

no show 好冇品。
香港要訂位的食店通常門口都排長龍，唔愁會空枱一晚。有時訂了枱去到發覺原來餐廳“超賣”，有時訂10人得5人到，有時訂枱唔包訂食料，坐低才話賣哂。累鬥累，合埋眼訂咗枱才算。真係共業。

香港人有時係衰，但亦唔見得日本唔係麻撚煩，太多唔合理嘅多餘規舉(唔係討論以上case)
我相信唔好話係香港人，根本係先進如英美法都同一樣會中伏

其實健吾呢啲垃圾，只要見係日本就乜都照單全收
佢係自己用下個死人腦都費撚事咁
甚至乎有啲位我覺得日本人自己都覺得膠，但因為民族性格使然，規舉定死咗就個個死跟改唔到，但健吾就勁拎嚟狂j

日本人識分中國人同香港人
香港人反咩中啊 口講唔同 行為一鳩樣
香港人仲要崇垃圾台笑死

專用日本嚟踩港，放大再放大
不過都冇拎台灣嚟踩港嗰班咁戇鳩

我夠膽講，其實有好多講嘢唔正嘅香港人去日本。
香港人一定有唔守規矩的，但真係少數。
反而好多新移民就好唔守規矩。

細細聲咁同你講
其實日本都有用品位依個字
有d野呢
剩係識少少就唔好衝出黎柒好唔好
或者得閒google左先ok?

事實出去旅行果陣有啲香港人係閪呀嘛

不嬲都話
港豬咪鬼日本
當係做好心唔好煩住人地日本人又好，當係懲罰架佬未富先驕又好
唔去日本就最好

去人地地方一向要專心當地文化

個個星期日903夜晚9-11聽到佢把死人聲就轉台聽下曾俊華介紹老歌好過

成日都健吾 乜水呀你 屌你老母

成班賤種港豬不願面對 係咁轉話題 屌寫文果個人

唔直視港豬生番行為

一定係大陸人 新香港人

#

條撚樣有壇生意，係日本食店推介+代訂。點解成日翻來覆去將香港人同一堆衰嘢唱十九幾萬次，原因一目了然。

根本冇乜好討論，呢啲話題講過好多次
寫嗰條友又係主觀講故事，自己話乜就係乜，問卷都懶得同你做，有乜討論價值

之前d屌過 一聽到廣東話 就會見到低質行為

死mk仔 追追逐逐 大聲 講粗口 嘈撚住哂
周圍d人 望住哂 都唔care 反正無人識佢 無人聽得明佢講乜
買完d小食 一路行一路食 整污糟哂 日本人好介意 麻煩到人地 係唔會咁做

去到外國無皇管 完全放縱 咩低質野都做得出

佢開個網已經係sell日本，打祟日撚市場，唔係乜嘢新聞
我都崇日，但應該冇佢班fans咁戇鳩

Yes 你老母

香港人就係香港人

sad but fucking true

香港人你好

有乜好否認
平時喺香港見到咁多低智mk廢老怪獸細路家長
佢地去到日本唔通會突然人格升華咩

根本就係門檻太低
同放大陸自由行落嚟一樣

最好就取消免簽
減少輸出垃圾去人地度

同火柴人畫家一個人一樣
香港做乜柒都衰
FB俾人駁兩句就話俾人群起攻擊
講到自己幾咁獨排眾議
淨係識講啲阿媽係女人
咁仲會都俾人駁
就自己反省下啦....

咪on9，有錢垃民族圾>>>>>>窮撚垃圾民族

入鄉隨俗，你大陸嚟唔撚識？

你去得日本多，你就會認同佢所講嘅嘢。
利申一年去五次。

香港人一向自私

嗰次去日本
去左間餐廳
要除鞋
對鞋放得唔正
個老闆都比面色我地睇

根本外國人就係原罪

去日本 入鄉隨俗好正常
但係咪有必要好去到咁仔細 要做啲當地人先知既禮儀
明明自己就係外國人 有啲位唔識做好正常
如果日本人咁都介意得咁犀利 都好小器
而香港人咁介意人點睇 其實都好無自信

咪鬼去日本
去旅行去到要守咁多規條
點relax ?
去泰國就真係叫去旅行啦

成日有意無意喺度引戰